
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[xcolor=dvipsnames, handout]{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.
 
%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}


\definecolor{DunkelCyan}{HTML}{136255}

%\usecolortheme[named=ForestGreen]{structure}
\usecolortheme[named=DunkelCyan]{structure}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[autostyle=true,german=quotes]{csquotes}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[style=footnote-dw,natbib=true,backref=true,edsuper=true,nopublisher=false,urldate=long,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{multicol}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage{listings}

\pgfplotsset{
    compat=1.12,
}

\setlength{\columnsep}{1cm}

\usetikzlibrary{arrows,positioning,shapes}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[your hippie granddads socialist software]{Open Source - Digitale Freiheit}

\author{}
\institute[]
{
    \medskip
    \textit{} % Your email address
}
\date{17. August 2019} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Insulin in den USA (und der Welt)}
%	\begin{itemize}
%		\item Diabetes Weltweit: 422 Mil., USA: 30.3 Mil. (9,4\%)
%		\item 3 Konzerne haben Patente $\Rightarrow$ 96\% Marktanteil
%		\item 2014: 12 Milliarden \$ Umsatz (viel davon durch Insulin)
%	\end{itemize}
%	\centering
%	\includegraphics[scale=0.18]{texfiles/intro/insulin.png}
%\end{frame}

\begin{frame}{Insulin in den USA (und der Welt)}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.37]{texfiles/intro/insulin.png}
	\tiny
	\url{https://www.businessinsider.de/insulin-prices-increase-2016-9?r=US\&IR=T}
\end{frame}

\begin{frame}{Insulin in den USA (und der Welt)}
	\begin{itemize}
		\item Diabetes Weltweit: 422 Mil., USA: 30.3 Mil. (9,4\%)
		\item 3 Konzerne haben Patente $\Rightarrow$ 96\% Marktanteil
		\item 2014: 12 Milliarden \$ Umsatz (viel davon durch Insulin)
	\end{itemize}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.18]{texfiles/intro/insulin.png}
	\begin{itemize}
		\item Sammelklagen und Ermittlungsverfahren wegen Preisabsprachen
		\item Initiativen: \glqq Stand up for Affordable Insulin\grqq, \glqq \#insulin4all\grqq
		\item \url{https://www.t1international.com/map/}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Insulin in den USA (und der Welt)}
	\begin{itemize}
		\item 50\% Weltweit: nicht verfügbar oder zu teuer $\Rightarrow$ \textbf{Lebensgefahr!}
		\item 3 Konzerne entscheiden über Leben von Millionen? $\Rightarrow$ \textbf{Nein!}
		\item Wem sollte das \glqq Patent\grqq  auf Insulin gehören? $\Rightarrow$ \textbf{Uns allen!}
		      \vspace{5mm}
		\item Lösung: Insulinproduktion, aber \textbf{Open Source!}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Open Insulin}
	\begin{itemize}
		\item Gruppe Biohacker mit einem Ziel: Insulin zugänglich machen
		\item Dazu: Insulin open source herstellen, ohne Patente zu verletzen
		\item Industrielle Insulinproduktion, aber:
		      \begin{itemize}
			      \item standardisiert \& mit vergleichbarer Qualität
			      \item kostengünstig bzw. kostenfrei
			      \item dezentral
		      \end{itemize}
		\item \url{https://openinsulin.org/}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\hfill}
	\centering
	\huge{Wie bekommen wir unsere (digitale) Freiheit zurück?}
	\vspace{5mm}
	\huge{\textbf{Open Source!}}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Überblick}
	\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Was ist eigentlich Open Source} 
\include{texfiles/was_ist_floss}

\section{Vorteile und Nachteile von Open Source} 
\include{texfiles/warum_floss}

\section{Lizenzen - ein Überblick}
\include{texfiles/copyright_diskussion}

\section{Diskussion: Kontrolle über unsere Dinge}
\include{texfiles/kontroll_diskussion}

\section{Dimensionen \& Beispiel von Open Source} 
\include{texfiles/beispiel_floss}

\section{Praxis!}
\include{texfiles/praxis}

\begin{frame}
\frametitle{\hfill}
\centering
Diese Präsentation wurde ausschließlich mit Open Source Tools erstellt.
Quellcode: \url{https://gitlab.com/undjetzt2019-it/open-source}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\hfill}
\centering
\huge{Je mehr Menschen den Open Source Gedanken teilen, desto besser!}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\hfill}
\centering
\huge{Noch Fragen offen?}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\hfill}
\centering
\huge{Hackspaces, Meetups, Usergroups}
\textbf{\huge{Vernetzt euch, lernt miteinander und voneinander, macht was!}}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Further Watching}
\centering
\Huge{Arte: Software-Rebellen - Die Macht des Teilens}
\end{frame}


\end{document}
